\documentclass[a4paper,12pt,oneside]{book}

\usepackage{localfmt}
\usepackage{localshortcuts}

\def\withsolution{1}

\def\withgrading{1}

\begin{document}

\titlePageB{Интеллектуальные робототехнические системы}

\setcounter{tocdepth}{1}

\setcounter{page}{3}

\tableofcontents

\input{history/irs}

\part{Первый этап}
\newpage
\section*{Описание этапа}

Первый отборочный тур проводится индивидуально в сети Интернет,
работы оцениваются автоматически средствами системы
онлайн-тестирования.
Для каждой из параллелей (9 класс или 10-11
класс)
предлагается свой набор задач по математике, задачи по информатике общие
для всех участников. Решение задач по информатике предполагало
написание программ. Участники не были ограничены в выборе языка программирования для
решения задач. На решение
задач каждого предмета первого отборочного этапа участникам давалось 2
дня. У участников было три временных слота по 2 дня каждый, когда они
могли решать задачи по предмету. Решение каждой задачи дает
определенное количество баллов.

Участники получают оценку за решение задач
в совокупности по всем предметам данного профиля (математика и
информатика) --- суммарно от 0 до 200 баллов.

\input{1st_tour/math/math_assignements.tex}
\input{1st_tour/inf2/inf2_assignements.tex}

\part{Второй этап}
\newpage
\section*{Описание этапа}

Второй отборочный этап проводится в командном формате в сети
интернет, работы оцениваются автоматически средствами системы
онлайн-тестирования.
Продолжительность второго этапа составляет 52 дня. Задачи
по информатике носят междисциплинарный характер и помогают отработать те
навыки, которые потребуются для решения командной задачи заключительного этапа.

Участники не были ограничены в выборе языка программирования для решения задач.

Объем и сложность задач этого этапа подобраны таким образом,
чтобы решение всех задач одним человеком было маловероятно. Это
призвано обеспечить включение командной работы и распределения
обязанностей. Решение каждой задачи дает определенное количество
баллов. Баллы зачисляются в полном объеме за
правильное решение задачи.
Также существуют задачи, где допускается частичное решение.
В данном этапе можно получить суммарно от
0 до 138 баллов.

Задачи по программированию выкладывались
тремя партиями: в начале второго этапа, через три недели после начала
и через шесть недель после начала.
Команды могут выполнять задачи в любом порядке. Задачи допускают
неограниченное число попыток сдать решение.

\chapter{Задачи второго этапа}
\section{Задачи}

\input{2nd_tour/irs/content.tex}

\part{Заключительный этап}

\clearpage
\chapter{Предметный тур}

На индивидуальное решение задач дается по 2 часа на один предмет.
Для каждой из параллелей (9 класс или 10-11 класс) предлагается свой
набор задач по математике, задачи по информатике - общие для всех
участников.

Решение каждой задачи по математике дает определенное количество
баллов (см. критерии оценки). При этом некоторые задачи делятся на
подзадачи. За каждую подзадачу можно получить от 0 до указанного
количества баллов.

Решение задач по информатике предполагало написание программ.
Ограничения по используемым языкам программирования не было.
Проверочные тесты для каждой задачи по информатике делились на
несколько групп. Прохождение всех тестов в группе тестов дает
определенное количество баллов за решение задачи.

Участники получают оценку за решение задач в совокупности по
всем предметам данного профиля (математика и информатика) ---
суммарно от 0 до 200 баллов.

\begin{itemize}
    \item {\bf Математика 9 класс} количество набранных баллов
    (от 0 до 100);
    \item {\bf Математика 10-11 класс} количество набранных баллов
    (от 0 до 100);
    \item {\bf Информатика} количество набранных баллов (от 0 до
    300) делится на коэффициент 3.
\end{itemize}

\section{Математика. 9 класс}
\input{final/subject_tour/math0903_irs_9/math0903_irs_9_assignements.tex}

\section{Математика. 10-11 класс}
\input{final/subject_tour/math0903_irs_10/math0903_irs_10_assignements.tex}

\section{Информатика}
\input{final/subject_tour/inf0903_irs/inf0903_irs_assignements.tex}

\chapter{Командный тур}

В командной части заключительного этапа участники должны
спроектировать автономную систему управления групой роботов-погрузчиков
для решения задач навигации на модели логистического центра с
использованием алгоритмов компьютерного зрения.

Командная часть заключительного этапа проходит в течении
3.5 дней (всего 26 астрономических часов), которые включают работу по
оснащению роботов необходимыми датчиками, программированию, пробные заезды
на макете логистического центра, зачетные попытки.

\subimport{final/command_tour/irs/}{content.tex}

\input{criteria/irs.tex}

\clearpage
\text{ }

\end{document}